Tuli ette kohaline walla walitsus ja kaebas: Hendrik Kiljak on magatsist 3 Tsetwrt. 8 grz rukkid ja 2 Tsetwrt. 26 grz. keswi laenanud ja ei taha seda ära maksa, ja andnud Hendrik Kiljak köik oma waranduse oma poja Petrele, kelle käest nüüd walla walitsus seda wöla wilja kätte nöuab saada.
Peter Kiljak nüüd Kastris elamas kaebtuse üle küsitud, ei salga seda, et tema isa Hendrik see wilja wölgo wötnud, ja wöib seda ka isa käest sisse nöuda; tema ei olewat isa käest midagi warandust saanud.
Möisuts: Et Hendrik Kiljak köik oma waranduse oma poja kätte andnud, siis peab poig Peter Kiljak see isaga ühes tehtud magatsi wölg 3 Tsetwrt. 8 grz. rukkid ja 2 Tsetwrt. 26 grz. keswi 8 pääwa sees selle walla magatsi hääks sisse maksma.
Peter Kripson  XXX  Peter Hendrikson  XXX  Kusta Iwanthal  XXX  Peter Tork XXX
Möistus sai kohtukäijatele T.S.R. pärra a. 1860 §772-774 kuulutud ja öppus antud, mis tähele tuleb panna, kui keegi körgemat kohut tahab käija, ja ei olnud  Peter Kiljak mitte sellega rahul.
